我放了380天假—悉尼• 紐西蘭南島

Grad咗之後本身諗住讀postgrad，點知on99搞錯d 野，搞搞下遲成三個sem先開到學。就係咁樣，我由舊年五月開始就無啦啦變咗雙失， 意想唔到多咗個gap year，亦都去咗唔少地方。趁我仲記得想記低今年做過d 咩。

呢篇會講悉尼+紐西蘭南島。紐西蘭南島去咗:
Christchurch → Kaikoura →Picton → Nelson → Abel Tasman → Westport → Franz Josef → Wanaka →Queenstown → Glenorchy →Mt Cook →Tekapo

最初我係喺Sydney做intern，諗住做完之後去個簡單grad trip就返歸。Intern尾聲嗰陣，收到學校信又呢又路，因為太麻煩決定乜都唔理行開下先。喺Sydney最後去咗La perouse，亦都係我成個Grad Trip既開始。

去到La perouse，唔會係咩大景，就係有塊好大既草地連住個島，島上面好多一個個窿嗰d 石（唔知點稱呼佢 ）。我心諗：唔係掛講到咁靚。諗住坐低hea下算既時候，突然間聽到有把女聲講廣東話大叫：嗰度有呀！然之後拎住部電話係咁走，一轉頭見竟然見到我個friend 黎到呢頭捉精靈。 我本能反應走都走唔切，就沿住舊石爬落海邊。頂原來下面咁鬼靚，不過真係小心d 海浪好大，影影下一個浪打埋黎。

有石就爬見到好多新人影相

最後成身泥上返黎， 買咗fish and chips，學下澳洲人hea下hea下又一日。一擺低就瀨晒野，幾十隻海鷗圍住晒搶9晒我d野食

望下個日曆好快intern就完都唔知返唔返香港好，因為我咩都冇plan。我就諗橫掂返香港都係冇野做，不如去個長少少既旅行。於是我上去就book咗去Christchurch 既機票。

(我有做某網上雜誌有出過文，所以可能會有人認得d 相，認得既懇求你切勿相認，唔該 ）

幾張南島既相亂入，因為我覺得最靚既景都喺呢度但有排未去到

留名
黎緊可能去奧克蘭旅行

我訂咗hop-on hop-off bus環島咁玩，因為一條友渣車真係玩命 悉尼飛去紐西蘭南島，喺飛機上面已經見到望唔到盡頭既雪山。去到Christchurch司機接我去Kaikoura，紐西蘭人d 寓工作於娛樂既態度真係。個叫Leftie既司機一路揸車一路響鞍，之後車上面既其他鬼仔鬼妹係咁係度9叫，長期索咗K咁款。我心諗有冇咁high 呀，跟住去咗Kaikoura。（呢part同picton我會飛咗佢因為我都唔記得做過咩 淨係記得悶到嘔）

去到Abel Tasman，睇網上人地講如果天氣好會好靚，不過我去到嗰日又凍天又黑，本身普普通同既山景變得更加唔靚。

一朝早冇野做，就一條友走左去行山，紐西蘭真係吸啖氣都清新d。一路行都係呢d 綠色成條隧道咁，行下行下已經成粒鐘都仲係咁，突然間有d 聲好似有人咁，越望越似鬼片於是我好驚咁跑住走。走到一半見到個鬼妹fd，又捉返我陪佢行。

唔記得講南島我去咗廿二日

終於捱完個好悶既Abel Tasman，去咗個更悶既Westport。

而喺Westport我竟然留咗三日，原因係去Franz Josef 既巴士full 晒。臨落車嗰陣個司機講Westport d 路好簡單，就係得兩條大街，冇可能蕩失路架啦。最後我真係蕩失路 （條條街都一樣樣其實好難分），不過紐西蘭人真係好好，見我on99咁樣就問我係咪蕩失路教我出返大街。

睇返d 路真係咁簡單

Westport係以前產煤既鎮，總之真係咩都冇。呢三日，我完全漫無目的咁9下9下，朝早就去同cafe 既店員吹水，之後行到去碼頭又同漁民吹水。雖然當時覺得呢三日好無謂，依家諗返起可以周街傾計感覺好正好似多咗好多fd 咁。

得閒到唔係撚狗就撚貓

玩咁多個地方
覺得邊到最正

有錢真好

去Westport途中既lookout

頭嗰段旅程我都係靠住明天會更好呢個信念支撐，跟住終於等到intercity去Punakaiki睇Pancake rocks。

Google睇既相係咁

我去到係咁

半粒鐘就行晒亦冇想像中咁宏偉。

朝早去到要晏晝先有車返去，我沿住條山路一路行去海邊（其實我都唔知行緊去邊），我諗行咗幾粒鐘啦，無啦啦做咗徒步JJ。行到去海邊仲有隻好撚惡幾金毛尋回追住吠。

但係我覺得一條友行喺一條無人既公路真係好浪漫

lm

想當年去澳洲working hoilday 2年，順便去埋紐西蘭南島。。睇番你d 相回憶又番曬黎

留名 11月去南島

相好靚

有個同車既菲律賓肥婆（佢個名叫Princess）係咁擒高擒低拉住我幫佢影相，頂我影咗成十幾張都唔ok，搞搞下都成十分鐘，跟住有隻鬼行完落黎問我地做咩唔上山，山上面靚咁多。我聽到十五分鐘內狗衝上山。

肥婆本人

山上面真係好靚

過咗好耐個個開始落返山，突然見到肥婆喘晒起咁上黎，然後9叫我未睇seal呀！等埋我呀！
有個鬼妹開口話唔洗上啦乜都冇，跟住肥婆仲話好睬佢行咗一半唔洗嘥咁多力

下一站Franz Josef

franz josef 之後嗰d 都好正

屋企人有錢真好

玩兩年

正

我中間有影event 幫補下既

留名